\cleardoublepage



\chapter*{Introduction}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Introduction}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%% Context %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

L'envoi de SMS depuis un ordinateur est très souvent fastidieux car il n'existe quasiment aucune solution simple, gratuite et pratique.
En effet, les solutions existantes sont soit payantes, soit limitent leurs services à quelques envois.

Les opérateurs de téléphonie mobile proposent tous des forfait avec un envoi illimité de SMS, mais ne proposent aucune solution d'envoi à partir d'un ordinateur.
\\



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%% Problème %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Comment pourrait-on utiliser notre forfait téléphonique pour envoyer des SMS depuis l'ordinateur ?
Quelle serait la solution la plus pratique pour l'utilisateur ?
\\



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%% Objectif %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

L'objet de cette étude sera d'étudier et de développer une solution d'envoi de SMS depuis un ordinateur, simple pour l'utilisateur et utilisable par tous.
Cette solution se basera sur la communication entre le smartphone et l'ordinateur, qui s'échangeront les informations du SMS.
\\



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%% Démarche et plan %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%% Démarche %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

L'étude des différentes solutions possibles permettra de les tester et de comparer leurs avantages et défauts pour mieux nous amener vers la solution pratique et optimale.
Une fois la solution choisie, elle sera développée pour permettre son utilisation.
Enfin il ne restera plus qu'à l'optimiser et lui apporter de nouvelles fonctionnalités.

%%%%%%%%%% Plan %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Tous d'abord nous présenterons la démarche suivie pour nous orienter vers la solution envisagée.
Dans un deuxième temps, nous présenterons les outils utilisés et les techniques mises en œuvre pour développer le projet.
Pour terminer, nous présenterons la solution finale obtenue et discuterons des améliorations possibles.
\\
